10 歲兒子成功騙過 Face ID 解鎖母親 iPhone X

Face ID 為 iPhone X 提供了先進和精密的臉部識別功能，用作解鎖和購物之用，但對於一些人來說，Face ID 似乎不能起作用，早前有不少雙胞胎甚至普通兄弟成功「破解」Face ID，現在又有一對母子嘗試破解，結果相當嚇人。

事情是這樣的，一位媽媽購買了 iPhone X，並設定了 Face ID，她的兒子因為好奇而擅自取用媽媽的 iPhone X，竟然成功以 Face ID 解鎖。爸爸察覺到這個情況感覺十分意外，於是他們總結經歷，以測試的形式拍成 YouTube 片段分享，首先把 iPhone X 登錄母親的臉孔，母親之後成功用 Face ID 解鎖。

然後母親將 iPhone X 鎖機，然後交給兒子，兒子試圖用 Face ID 解鎖。

因為的臉孔與媽媽相似，Face ID 竟然成功解鎖。

然而，測試 Face ID 的兒子只有 10 歲，而蘋果提到 13 歲以下的兒童「因其獨特的面部特徵可能尚未完全發育」，與雙胞胎一樣，在人口之中隨機挑選一個人，看著你的 iPhone X 並使用 Face ID 進行解鎖的機會率並不是 100 萬分之一，可能是一個更大的分數，因此，如果你有 13 歲或以下的小朋友，最好不要在 iPhone X 設定 Face ID 了。

iPhone X

幾時發展到可以測到我係咪個仔既親生老豆

Face ID 仲可以驗親生仔

真係ON撚9, steve jobs死撚左都笑返醒

拿 冇得你抵賴啦掛 黎人 狗頭鍘侍候

垃圾手機

柏g個仔咪開到希哥部電話

用家問題

face id出事

ifan一定係話如果xxx都解鎖到就抵啦

xxx:
孖仔
越南工程師整既3d mask
母子

名單睇下有無得繼續加

屌

所以唔明faceunloco有乜咁安全
低端ifanboy 仲話高科技

今次個case比之前果d嚴重得多
以前成日聽外國d細佬拎老豆老母部電話課金買野 依家連密碼都唔駛知 直接就解到

都好呀

真正方便下一代用家

係因為個仔 fail 完 Face ID，即刻打密碼入

Face ID 會慢慢學埋佢個樣

Apple 都講過 Face ID 會愈用愈準，因為會不停更新 self learning

唔想人地入到部機，但比密碼人？

ifandog : an 機一張相搞掂添啦

然後覺得 face ID 安全d，無視 iPhone X 為跟潮流整個核突全屏，cut 走指紋硬推吹到好高科技好撚安全既 face ID 問題

咁我比密碼我女朋友
iphone咪自動合成埋我地個樣
APPLE

埃瘋蒜鳩掃啦

全屏mon唔係問題
係佢全屏得嚟個框都係咁粗
仲要m字額
上lecture嗰陣 見到有人有X
個m字額就好撚明顯
我同班fd笑到仆街
之後佢好似聽到 大大聲講句屌你老母
之後喊住咁跑出課室

唔知係唔係我眼殘，點解我睇唔到有「係因為個仔 fail 完 Face ID，即刻打密碼入」呢個畫面

可以傳畀個仔

咁on9既情境你都講得出口....

咁你比密碼女朋友，但又唔想部機比佢 unlock?

玩撚夠face id 未

祖傳iphone

垃圾

啲大家族邊個解到鎖就做當家

唔好意思
我想問下邊度有「係因為個仔 fail 完 Face ID，即刻打密碼入」呢個畫面？
我睇咗幾次都唔覺眼

因為已經有好多人試過

有單獨個人嘅
戴電單車頭盔

有唔同樣嘅兄弟

都係一開始fail，你即刻打密碼，佢就會learn

“Every time a PIN is entered after a rejected face, Face ID is designed to treat that scan as a misfire, correcting itself so that it becomes more accurate over time. If those siblings entered a PIN after the wrong sibling's face was rejected by Face ID, the system would have learned his features.”

即係改密碼無用，個face id近親通用

事情是這樣的

Touch ID 用兩隻手指去印都可以認到
Face ID 有self-learning, 入多幾次pw 就認到個新樣

過幾年會有人開post......

我好兄弟可以用face id 解鎖到我個仔部iphone 代表啲咩

大陸狗ifan
實會話an機用相都解到啦

好痛 唔知班ifan點答

呢兩母子真係好似樣

佢做多左,真係做多左

銀行應該又唔會用face ID login ....
又要諗過新既雙重認証....

咁我唔想比其他人unlock, 但比我女朋友unlock
Touch id 可以入佢隻手指
Face id 唔比密碼佢可以點？

留名睇成因

即係你set好個成年版，但係個ai會認埋幼年版，咁唔係ai有bug?
我set個密碼係10，你入9+1都得因為都係等於10?

冇可能㗎 尋晚先診完，第日就話有左

蘋果以死

唔明有咩意思 任何一種手機密碼我都可以整個俾你呢個長嘅list

可唔可以入埋佢個樣

果粉玻璃心又要碎了

做乜鳩
自己講完唔覺自己on9咩

入幾次就replace到應該唔叫learn

learning得幾次data係人都知會under fit

Face Id 完全係一個笑話

其實會唔會段片係假, 事先save左個仔同老母個Face ID (鳩吹).

只可save一個樣

話你on9怕你嬲

成段片最好笑嘅位係個細路unlock到之後果下dap

依家冇 replace 到喎，只係face ID 學多咗

親子鑑定

班i 粉真係痴痴地線，死撐face id,
係隔黎post 理性討論都比班友咬，痴媽根

利申：apple 理性用家

原來Face id咁易破
只要知道電話個password
用face id unlock fail咗，入一次password就會記咗你個樣
之後就可以用face id unlock

以後改密碼都無用了

api一樣 face id唔安全，一陣連累到touch id都無得用

一個越嚟越鬆、越易開既鎖即係垃圾，ai真係信唔過

連登係咁 D i狗食撚左屎咁,
同大陸仔一樣淨係識轉移問題,
你話有樣野唔岩佢唔直接答你,
會用人地都係咁/甚至話人地仲衰嘅例子黎答你

發佈會當日好多人信誓旦旦話孖仔可以分到

唔係AI信唔過,係條algo寫得唔好啫

而apple係AI方面一d都唔出色係事實

韓國人

識唔識英文呀

一直覺得無論指紋定人面都唔安全
所以咁耐以嚟都用六位密碼同錯十次洗機
利申用開挨瘋 今年換埋細八

知道密碼
你咪一樣可以加指紋

果迷：蘋果唔會有問題架 全部都係用家既錯

iphone柒極都仲係贏android

香港啲差佬黑過鑊底 根本用人體開到都唔撚安全

大家都黑色 點分呀

未完全發育係叫你唔好用13歲以下細路做base啫
大佬而家係個呀媽做base喎

應該唔會係造假，俾人發現左Apple 告到佢地甩褲都似，唔會搵d咁既野黎玩

有好大機會

老老實實，個樣易偷過指紋，拎野遠距離掃一掃你塊面，度曬你塊面唔同位置同部機既距離，有數據即刻仿製一個面具，咁就解到鎖，分分鐘周圍都係天眼已經可以收集到呢一啲數據。翻查紀錄就可以整你。

如果真係唔再出指紋
我就可以果粉畢業

同埋要拉埋touch id嚟講
話touch id都有機會俾人係手機到套指紋

都係唔得就出大技
話廢極都好過an機
然後貼Google play上面有唔同版本嘅whatsapp張圖出嚟

自己衰果樣避而不談
講多兩句就話samsung會爆炸
屌你以為講人地衰野自己缺點會消失左?
收皮啦盲粉，有時用下你個閪腦諗野啦

ifan慣常技倆
再唔係就話係冰山一角，話大規模有問題先可以講佢係有問題

仲要唔比人講佢d衰野先搞笑

係公司睇緊頂唔順笑左出黎 唯有即刻扮咳

你條撚樣識閪咩

班大陸閪係咁

垃圾iphone

入哂兩個人既樣咪得
佢又唔show剩係入左佢老母

又話只可以入一個人嗰樣

Siri 已經係好例子

淨係可以入一個人個樣

siri = 垃圾

以後用iPhone x 就知道有帽事

iPhone好撚先進呀

孖仔啲人就話冇孖生兄弟唔關佢事。
今次啲人都係話佢冇生仔。
呢個問題唔算問題。

利申：ifan dog 用緊iPhone 8